## `Mediator (Посредник)`

Посредник — это поведенческий паттерн проектирования, который позволяет уменьшить связанность множества классов 
между собой, благодаря перемещению этих связей в один класс-посредник.

### `Проблема`

Предположим, что у вас есть диалог создания профиля пользователя. Он состоит из всевозможных элементов управления 
— текстовых полей, чекбоксов, кнопок.

Отдельные элементы диалога должны взаимодействовать друг с другом. Так, например, чекбокс «у меня есть собака» 
открывает скрытое поле для ввода имени домашнего любимца, а клик по кнопке отправки запускает проверку значений 
всех полей формы.

Прописав эту логику прямо в коде элементов управления, вы поставите крест на их повторном использовании 
в других местах приложения. Они станут слишком тесно связанными с элементами диалога редактирования профиля, 
которые не нужны в других контекстах. Поэтому вы сможете использовать либо все элементы сразу, либо ни одного.

### `Решение`

Паттерн Посредник заставляет объекты общаться не напрямую друг с другом, а через отдельный объект-посредник, 
который знает, кому нужно перенаправить тот или иной запрос. Благодаря этому, компоненты системы будут зависеть 
только от посредника, а не от десятков других компонентов.

В нашем примере посредником мог бы стать диалог. Скорее всего, класс диалога и так знает, из каких элементов состоит, 
поэтому никаких новых связей добавлять в него не придётся.

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/mediator/solution1-en-2x.png)

### `Структура`

В этом примере Посредник помогает избавиться от зависимостей между классами различных элементов пользовательского 
интерфейса: кнопками, чекбоксами и надписями.

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/mediator/example-2x.png)

### `Применимость`
 
- Когда вам сложно менять некоторые классы из-за того, что они имеют множество хаотичных связей с другими классами.
- Когда вы не можете повторно использовать класс, поскольку он зависит от уймы других классов.
- Когда вам приходится создавать множество подклассов компонентов, 
чтобы использовать одни и те же компоненты в разных контекстах.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/mediator)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/mediator/java/example)